香港人給台灣的信 雞排妹朗讀：記得港人仍為自由抗爭

反送中不歇！「雞排妹」鄭家純近來在個人IG上，分享一封來自「香港文宣郵差」，署名為「一群很愛香港的抗爭者」寫給台灣的一封信，並獻聲為港、台讀者朗讀。

信中指出，全球疫情爆發至今，讓社會經濟停擺，然而中國政權的壓迫從未鬆懈、港警繼續橫行，然而，港人的抗爭與訴求從未止息。而台灣防堵疫情的成功，也讓香港人非常羨慕台灣人「擁有一個有魄力有承擔的政府，擁有一個向人民負責的政府」。

信中繼續指出，「我們理解國際焦點目前都放在抗疫之上，但希望各位知道，路雖難行但我們從來沒有停步，心灰卻從未意冷。各位台灣朋友，好好保護自己之餘，亦希望可以繼續關注我們，不要忘記香港人依然在努力反抗著」。

信末結語，「最後，我們祝願彼此都能順利渡過疫情，在危難中成就更好的自己。願你們一切安好，也願這封信會讓你們知道，香港的血依然在流，但我們沒有倒下。願手足平安，願榮光歸香港。」

貼文一出，香港網友紛紛感動留言，「謝謝ili（鄭家純英文名字），香港人一定會撐下去的，願各位能平安渡過疫情，台灣跟香港加油」、「希望台灣一直平安。」、「謝謝你為香港發聲，謝謝台灣人支持香港。大家都要身體健康」、「謝謝家純，你比許多所謂香港人更愛香港！」、「謝謝為香港人讀出信，謝謝台灣人關注香港」、「謝謝妳，不但有良知，也有勇氣去發聲。希望世界的人都可以覺醒，抵抗中共持續的霸凌」、「可否用香港的鄭家純換台灣的鄭家純？」

（圖擷取自Instagram＿hkpostmanchannel）